# Лабораторная работа №1

## Условие задачи
### Вариант 7

Три подразделения А, В, С компании хотят получить по итогам квартала максимальную прибыль. Были сделаны следующие прогнозы:
- если А получит максимальную прибыль, то максимальную прибыль получат также В и С;
- либо А  и С  получат максимальную  прибыль  одновременно, либо одновременно не получат;
- для того, чтобы С получило максимальную прибыль, необходимо, чтобы и В получило максимальную прибыль.

По завершении квартала оказалось, что один из трех прогнозов ложен. Какие из названных подразделений получили максимальную прибыль?

## Решение
Исходя из условий задачи становится понятно, что решением является комбинация, при которой одно из условий не выполняется.

Формализуем условия с помощью алгербры логики.
Пусть a, b, c - прибыльность каждой организации, принимающее 2 значения (Истину или Ложь), тогда условия можно записать следующим образом.
1. $a \xrightarrow{} b \land c$
2. $a \land c \lor \lnot a \land \lnot c$
3. $c \xrightarrow{} b$

Таблица 1. Таблица истинности

|#|a|b|c|$a \xrightarrow{} b \land c$|$a \land c \lor \lnot a \land \lnot c$|$c \xrightarrow{} b$|
|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|:-:|
|1|-|-|-|+|+|+|
|2|-|-|+|+|-|-|
|3|-|+|-|+|+|+|
|4|+|-|-|-|-|+|
|5|+|+|-|-|-|+|
|6|-|+|+|+|-|+|
|7|+|-|+|-|+|-|
|8|+|+|+|+|+|+|

Суть решения состоит в том, чтобы найти все возможные варианты исходов, а затем проверить, какое правило является ложным при проверке. В таблице истинности можно видеть, что решение задачи представлено на **шестой** строке

### Требования для запуска программы
- ОС: Linux, MacOS, Windows.
- Интерпретатор: [SWI-Prolog](https://www.swi-prolog.org/).
- Опционально: [Git](https://git-scm.com/). (Для клонирования репозитория)

### Описание программы
На текущий момент программа разбита на группы. Если посмотреть на код, то станет ясно, что каждая группа выделена комментарием.

#### Facts
Факты, иначе говоря, база знаний о предметной области. Мы знаем, что у нас есть 3 организации с определенными названиями, а так же 2 состояния: получает максимальную прибыль, либо нет.

#### Check Unique
Правило для проверки на уникальность в списке.

#### Generate all cases
Генерация всех возможных исходов.

#### Conditions
Формализованные условия задачи.

#### Check all cases by conditions
В этом блоке непосредственно вызывается генерация всех возможных исходов. Затем к этим исходам применяются условия, с учетом того, что одно из условий - ложное. Относительно этого и вычисляет решение задачи.

### Порядок запуска программы

1. Склонировать или скачать репозиторий.
2. Открыть терминал и перейти в нем в папку с файлом organization.pl.
3. Запустить файл с помощью интерпретатора:
    ```shell
    swipl organization.pl
    ```
4. В открывшемся интерпретаторе ввести команду
    ```
    check_hypothesis(Solve, TrueCondition).
    ```
    На выходе программы ожидается следующее:
    ```
    Solve = [profit_organization(a, normal), profit_organization(b, maximum), profit_organization(c, maximum)],
    TrueCondition = [1, 3]
    ```
    Список `Solve` показывает, какая организация, какую прибыль получила.

    Список `True Condition` показывает, какие условия являются верными.

5. Выйти из интерпретатора `Ctrl+D`.